entrar al server
a01228648@info.gda.itesm.mx
contraseña
tecXXXX
ultimos 4 digitos

sqlplus
misma usuario y contraseña que el server

server no es publico todavia, usar vpn despues

PRIMARY KEY tiene unicidad y not null

CONSTRAINT pk_persona PRIMARY KEY (pid)